Pixel 4失google photo原檔無限空間福利，iPhone用家卻可以盡情享受

其實透過 Google Photos 線上相簿功能已經推出很久了，已經很多人下載使用，不過要有無限儲存空間，得要在 Google 相簿內設定以較小容量、壓縮過後的「高畫質影像」儲存才行，倘若是想要用原檔上傳，就會佔掉自己 Google 帳號內的空間，或是用 Google 自己的 Pixel 手機才享有無限空間原檔上傳的福利（不過在今年的 Pixel 4 手機也砍掉了）。

iPhone 新 HEIF 格式 賺到
但 Google Photos 原檔無限上傳的福利，在今年的 iPhone 11／11 Pro 上面反而能用，原因在於 iPhone 11 的 HEIF／HEIC 照片格式，影像大小比 Google Photos 自己壓縮的還小，所以在 iPhone 上傳 Google Photos 進行備份的時候，Google 並不會對其做壓縮，反而保留了原檔畫質，iPhone 的使用者，只要在「設定」->「相機」->「格式」裡設定成「高效率」，就能達成。

可以發現即便在「高畫質」設定下上傳到 Google Photos，仍然保留原本 iPhone 11 Pro Max 的相片檔案大小
可以發現即便在「高畫質」設定下上傳到 Google Photos，仍然保留原本 iPhone 11 Pro Max 的相片檔案大小

唔關HEIF 事，人地講明1600 萬像素以下唔會壓縮

16mp以下都會照壓
唔信你up張16mp以下相上去 再down返落嚟睇下個hash/file size
雖然要聞相先聞得出分別
Heif唔壓只係因為本身已經好低 壓唔到再低

Twitter係每日必做的任務
禁兩個制都懶
快啲同我retweet哂去！

今日國際新聞關香港或者抵制中國事的有：
Dior (向中國道歉，承認台灣係中國）

Blizzard(共雪禁左美國大學隊賽半年，原因係美國大學隊支持Free Hong Kong)

Dreamwork（動畫畫九段線，畫出大部分的南海係屬於中國，菲律賓嚴重抗議，荷蘭海牙仲裁已經響2016裁定九段線違反聯合國國際公約，所以Dreamwork 奶共奶到洗緊細路腦！）

nba (Lebron James 鬧Morey咩都唔知就亂tweet，大家可以提出任何人都唔應該響普世價值上助紂為虐、自我審查！）

如果你響twitter大海中唔知retweet咩好
twitter 組整左個bot

你入 /task2
就可以搵到以上的新聞

Retweet 加 cm ！

記得每日做！

另外

你入 /task1

就可以見到人權法新聞同議員的tweet

記得多謝埋人啦

Apple自家產品同服務圍威喂
Google服務打自家產品一巴掌

乜有ios用家唔係用icloud走去用google photo?

why not both

iCloud係同步用，backup還backup

成日見傻仔iPhone唔夠位就去del咗相，後尾先發現icloud都同步del埋

真 試撚過

有啲人唔肯俾$8

加大個容量洗幾錢

成皮野買部機翻黎慳果幾十蚊

加大容量洗幾錢？你指加大icloud定iPhone 容量

icloud

iPhone 容量爆咗你加大icloud有咩用

咪就係講緊你得icloud容量大
然後手機冇位del野
會del買icloud上面既野

手機DEL=ICLOUD DEL
咁我ICLOUD 幾大有咩意思

睇錯

大撚把
icloud 咁唔user friendly

真係無用過
手機storage夠
icloud 又夠
0煩惱

唔係storage夠唔夠問題
係好唔好用既問題

當年whatsapp收8蚊一年成班都唔俾啦

真 係我唔識用定點
買大iCloud 有咩用
所以我用google 唔使驚del走咗

如果兩邊容量都夠你係咩都唔洗做嫁喎

我想問icloud個所謂backup係一定要同iphone同步？咁即係冇得用icloud做貨倉嘅角色？咁有咩實用價值，如果有啲嘢唔想留嚮部電話，只係想放icloud係唔得？

大家用法唔同
你講嘅野絕對正確
或者換個角度講
icloud功能對我黎講唔夠用

一樣照壓嘅 不過唔會壓像素咁解 壓其他訊息 例如色彩果d

cls, 點會用iCloud, 又要比錢又唔好用

可以
但要放入 shared album

唔壓放上再壓同原本壓左再放上有乜分別?
另外原畫上傳影響係影片 而相影響唔大 高畫質同原畫質差唔多 就算堅持用原畫 8百蚊一年有排你玩
但唔壓既video 幾套4K電影已經打爆
即係買部PIXEL 1 2 3 用黎上傳4K電影平過用NAS
4就唔俾咁玩 變左部機貴左好多

總係覺得iCloud好難用
每個月俾八蚊之後冇再理

其實除左拍片無咩所謂 但無得backup 4k

屌iCloud 係同步，但如果手機唔夠位就淨係會有thumbnail 喺你電話，你要睇相先dl 返落黎
所以bumb 大iCloud 唔使刪相

有用過就知每次dl 好煩
仲要成日dl 相果陣會卡係度唔郁

Load 3-4秒

咪又係壓縮唔係原檔

一樣唔知乜原理黎

yes, 單張已經好撚慢
要send 多張俾人果陣好大機率會卡係度

icloud 同google photo 都有

why not both

事隔一日又出現

有呀
Google photo好用咁多

屌你google drive 2TB 一年先799
唔係唔撚科水呀？

利申 2TB 用戶

識玩一定買64gb iPhone 再打爆iCloud

隔離post笑到我肚痛
Google photo清相原來要手動del
Google drive原來同icloud一樣同步用？
Gmail純online嘅郵件服務同icloud有咩關係

icloud用雲端技術做多裝置同步，所以同步先叫雲端
Google drive叫雲端硬碟一定呃咗大家好多年，居然唔係同步緊電腦嘅檔案

拿 我本身想講”雲端”同埋backup服務嘅分別嘅

high level啲咁講 喺雲端del完嘅嘢咁喺所有device 無論你用browser定係用檔案總管到睇都係會消失(技術上唔同 但喺意義上都叫做係sync across all devices) 所以Gmail同Google Drive都會歸類做雲端
backup嘅分別就係del左都好 咁都會仲有份copy喺到

當然你都可以拗backup上雲端都係雲端之類 我唔想同你拗terminology嘢再講落去冇意思 成件事越講越蠢

Btw. 其實iCloud Drive同Google Drive咪又係做緊差唔多嘢 分別係Google Drive通常係用browser黎開
但Google最後咪又係想做到iCloud咁integrate落個OS到 望下android同埋chromeos啦

真係好on9

隔離post又變成你只係配合返大家，所以叫google drive做雲端？你諗好自己想講咩未？

Google drive唔一定要sync野架喎